% !TeX spellcheck = da_DK
\input{../common/preamble.tex}

\title{Dansk Retur System}
\date{\formatdate{2}{2}{2021}, opdateret \formatdate{6}{5}{2026}}
\author{Jacob Schwartz Sørensen \and Kristian Anton Hedegaard}

\begin{document}

\maketitle

\newcommand{\DRS}{Dansk Retur System}

\section{Introduktion}
\label{sec:Introduktion}

\DRS~henter den pant vi har i pantsækkene i de afmærkede aflåste containerne i p-kælderen, samt i det store pantkar til glas. Dette gør de, når de synes vi har scannet nok pant i Appen \emph{``Vores Pant''}. Som udgangspunkt er det 5 sække pant og/eller 1 pantkar med glaspant.
Normalt er det nok at tage pant 3-4 gange årligt, men hold øje med pantcontainerne og pantkarret. Husk derudover at bestille nyt pantkar, når det gamle scannes ind.
Er du ny Panter så se afsnit \ref{sec:Er du ny Panter?} så den gamle Panter ikke får underlige opkald fra \DRS.

\section{Hvordan}
\label{sec:Hvordan}

Når der er ny pant (kar eller sække) som \DRS~skal hente, ordnes det på følgende måde:

\begin{enumerate}
	\item Scan alle de store pantsække i \emph{``Vores Pant''} (dem med dåser).
	\item Scan det store pantkar i \emph{``Vores Pant''} (det med glas flasker).
	\item Scan eventuelle ekstra små pantsække i \emph{``Vores Pant''} (dem med glas flasker).
\end{enumerate}


Når pant skal afhentes, sker det på følgende måde:
\begin{enumerate}
	\item Appen \emph{``Vores Pant''} viser afhentningstidspunktet.
	\item Pant skal sættes på gadeplan eller rampe. Det bør stå et sikkert sted, da vi har fået stjålet pant før. \DRS~er ikke lige så fleksible som andre transportfirmaer, så det er vigtigt at det står et sted hvor de kan komme til det. Den nuværende aftale er, at vi stiller pant i gården for enden af den flisebelagte rampe ved Helsingforsgade 14 (Mellem bygningerne Wiener 5347 og Turing 5341).
	\item \DRS~kommer på et tidspunkt og henter det bestilte. De ringer (måske) når de kommer, vær på universitet den dag, hvis der er problemer.
\end{enumerate}

Vores oplysninger hos \DRS~er:
\begin{itemize}
		\item \textbf{Firmanavn:} Fredagscaféen
		\item \textbf{Adresse:} Åbogade 34, 8200 Aarhus N
		\item \textbf{Kundenummer:} 5790001782870
		\item HUSK AT RETTE KONTAKTPERSONEN FØRST HVIS DU ER NY PANTER se nedenfor.
\end{itemize}

Der står nye pantsække og strips i træburet. Sørg for at bestille nye sække og strips i god tid, så vi ikke løber tør. De leveres sammen med det pant der afhentes, så der kan være lang tid mellem leveringer. Man skal være der til at tage imod, når der leveres nye materialer.


\section{Er du ny panter?}
\label{sec:Er du ny Panter?}

Hvis du er ny Panter skal du, inden din første afhentning, skrive og opdatere kontaktoplysninger på kontaktpersonen.
Dette gøres ved at sende en mail til \DRS~kundeservice, og sørge for at følgende oplysninger er som anført her:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Kundenummer:} 5790001782870
	\item \textbf{Kontaktperson:} \textit{Dit navn her}
	\item \textbf{Telefonnummer:} \textit{Dit telefonnummer her}
	\item \textbf{E-mail (Hvis de spørger):} \bestmail
\end{itemize}

\section{Priser}
Vi betaler depositum på pantkar, som tilbagebetales ved afhentning, og betaler stykvis for sække. Priserne (før moms) er:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Store Sække:} 6 kr. pr. sæk
	\item \textbf{Små Sække:} 3 kr. pr. sæk
	\item \textbf{Pantkar:} 800 kr. depositum pr. pantkar
	\item \textbf{Strips:} 0 kr.
\end{itemize}


\section{Betaling}
DRS udbetaler til Fredagscaféens bankkonto, når der er afhentet pant. 





\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
